貓狗絕育迷思

話說今日係到諗幫貓狗絕育道唔道德？
都係傳統矛盾嘢

Btw
點解無貓狗安全套

你養得佢 剝削左佢自由仲講咩道德

咁放養/浪浪又強迫絕育你點睇

我就諗絕育講到尾都係為左令人方便同控制番個數量 啲人捉啲流浪貓狗去絕育黎講 我甚至係受益者添 有人肯出錢出力咪幾好 但我唔係好覺得可以去到道德層面上討論 簡單啲就係人有能力捉佢去絕育 而絕育完結果對人係好 兩樣野唔算係平等嘅角色 咁就冇話道唔道德啦

咁呢方面我又冇了解太多 我淨係諗人本身嘅行為都係單方面做啲自己覺得對佢地好嘅野 都已經係咁仲考慮道德就未免有啲假

捉隻健康、有晒地盤、無危險嘅流浪動物喺屋企養本身就係自私行為，有人會話領養呢啲貓狗都叫有愛心，得啖笑。

既然都自私咗，絕育嚟免得自己唔開心，都唔係咩大過，但好多養寵物嘅人都唔肯承認養寵物呢種行為有好大部份都係自私。

除非，隻貓狗流浪受到極大危險，奄奄一息，或者未有求生能力就流浪街頭等死，否則領養動物同買寵物都一樣係自私行為。